[武漢肺炎] 滯留海外小粉紅慨嘆: 戰狼在哪? 我愛的國家不想我回家

《紐約時報》中文網報道，在美國中西部一所大學就讀的劉姓中國留學生，因武漢肺炎流行受困於外國，航班越來越少也越來越貴。中國政府擔心有人會攜帶病毒回國，因此限制國際航班，並告知僑民留在當地。網上充斥不友善的言論，指這些海外僑民、留學生會破壞中國防疫成果。

這名中國留學生過去一直自認是愛國者，在國慶日，他會哽咽着觀看閱兵儀式，看電影「戰狼2」會雞皮疙瘩；當中國在網上受到攻擊，他和眾多中國留學生一樣會出言捍衞；談到香港反送中時，他認為那是分裂中國的企圖，加以譴責。

4月初，他花了900美元（約7,000港元）買一張達美航空6月飛上海的機票，後來因為中國當局限制美國航空公司，航班被取消。最後，他輾轉訂到一張2,500美元（約19,375港元）、從洛杉磯飛韓國首爾的機票，而首爾距離他的家鄉廈門還有370英里路程。他有朋友花了1萬美元（約77,503港元）買了一張經濟艙座位，在滯留海外的留學生圈子裏，能買到機票已是很幸運的事。

「我是真正的小粉紅」，他說，但當個人利益因國家利益被犧牲時，他的心情變得複雜。他在新浪微博寫道:「我愛的國家不想讓我回來」，他受訪時表示，覺得自己像「被人狠狠揍了一頓」。

咪撚博大霧黎香港轉機或迫過境
要就叫你個黨俾機位你直接返支共

看電影「戰狼2」會雞皮疙瘩

呢樣好正常姐，我地個個連登仔都係咁
睇唔夠五分鐘就頂唔順，六分鐘都未關就開始呼吸困難